----------------------------------------------------------

# iOS 学习资料整理

该文档持续更新...

## 视频教程(英文)

视频  |  简介
---- | ----
[Developing iOS 7 Apps for iPhone and iPad](https://itunes.apple.com/us/course/developing-ios-7-apps-for/id733644550) | 斯坦福开放教程之一, 课程主要讲解了一些 iOS 开发工具和 API 以及 iOS SDK 的使用, 属于 iOS 基础视频
[iPad and iPhone Application Development](https://itunes.apple.com/itunes-u/ipad-iphone-application-development/id473757255) | 该课程的讲师 Paul Hegarty 是斯坦福大学软件工程学教授, 视频内容讲解得深入, 权威, 深受好评
[Advanced iPhone Development - Fall 2010](https://itunes.apple.com/itunes-u/advanced-iphone-development/id407243028) | iOS 开发的进阶课程, 开始涉及到 Core Animation, Core Data, OpenGL 等框架的应用
[iOS Dev Center](https://developer.apple.com/devcenter/ios/index.action) | 苹果官方提供的 iOS 学习视频
[Lynda](http://www.lynda.com/search?q=ios) | Lynda 上面 iOS 和 Objective-C 的学习资料比较多, 从初级到高级的都有, 覆盖面比较广, 无论 iOS 走到哪个层次, 都可以在上面挑到适合自己的课程
[Code School](https://www.codeschool.com/paths/ios) | CodeSchool 上面的 iOS 不多, 不过质量都不错, 一些课程也挺有趣的
[Udemy](https://www.udemy.com/topic/learn-objective-c) | Udemy 帮助初学者规划了视频学习路线, 从新手到高级分的比较详细
[Developing iOS 8 Apps with Swift](https://itunes.apple.com/us/course/developing-ios-8-apps-swift/id961180099) | 斯坦福白胡子老爷爷最新的 iOS8 和 Swift 课程, 现在 [GitHub](https://github.com/x140yu/Developing_iOS_8_Apps_With_Swift) 上面也有人在翻译

## 视频教程(中文)

视频  |  简介
---- | ----
[iOS 7 应用开发](http://v.163.com/special/opencourse/ios7.html) | 斯坦福白胡子老爷爷的系列视频, 所有视频皆完成翻译, 视频较新, 翻译质量也很高
[iPhone 开发教程 2010 年冬](http://v.163.com/special/opencourse/iphonekaifa.html) | 全部视频翻译完毕, 较为深入的讲解 iPhone 开发, 视频适合给有一定 Objective-C 基础的人观看
[使用 Swift 开发 iOS8 App 实战](http://www.imooc.com/learn/173) | 慕课网的视频, 主要讲 Swift 的一些基本使用, 并在讲解的过程中做了几个小 APP, 最后还讲了 Sketch 制作分享按钮
[征战 Objective-C](http://www.imooc.com/learn/218) | 视频还未完结, 讲了一些 C 和 Objective-C 的基本语法, 适合零基础的人观看
[Developing iOS 8 Apps with Swift](https://github.com/x140yu/Developing_iOS_8_Apps_With_Swift) | GitHub 上正在翻译的斯坦福最新的 iOS8 课程, 目前正在翻译, 未完结

## 书籍

书籍名称 | 推荐理由
------- | -------
[Objective-C Programming](http://www.amazon.com/dp/032194206X/ref=cm_sw_r_tw_dp_fWrPub0BGRHJ3) | 内容不多, 却都是精华, 有了一点 C 语言基础可以快速阅读此书, 大概一天时间就可以看完, 看完后对 iOS 开发能够有个基本的印象, 该书的[官方论坛](http://forums.bignerdranch.com)有各个章节习题的解答.
[iOS Programming](http://book.douban.com/subject/24538384) | 这本书在 Quora 上被评为 iOS 入门最佳书籍,  具体评价可见豆瓣下方该书籍的评论
[Cocoa Design Patterns](http://book.douban.com/subject/3688896) | 适合打算深入了解 Cocoa 的人看
[Learn Objective-C](http://cocoadevcentral.com/d/learn_objectivec) | 短小精练, 适合有编程基础的人在半小时内对 Objective-C 有个一定了解
[Programming with Objective-C](https://developer.apple.com/library/ios/documentation/Cocoa/Conceptual/ProgrammingWithObjectiveC/Introduction/Introduction.html) | 看完 Learn Objective-C 可以接着看这个官方对 Objective-C 更为深入的介绍
[Objective-C 基础教程](http://www.amazon.cn/dp/B00COG40Y0/ref=cm_sw_r_qz_2_dp_l2OPub0N45R0Q) | 该书作者 Scott Knaster 是 Mac 开发界的传奇人物, 目前在 Google 出过多数书籍都广受许多程序员好评, 此书适合从初级跳到中级的 iOS 开发者阅读
[iOS 开发进阶](http://www.amazon.cn/dp/B00R43XG9S/ref=cm_sw_r_qz_pi_T2A_jdp_fCPPub0VBF67T) | 该书作者唐巧是国内 iOS 开发界的名人, 曾参与多个知名软件的开发, 目前该书尚在预售中, 书本内容由浅入深, 将读者一步一步引入到 iOS 中去, 同样适合初级跳到中级的 iOS 开发者阅读
[Programming in Objective-C](http://www.amazon.com/Programming-Objective-C-Edition-Developers-Library/dp/0321967607) | 这本书在亚马逊上面深受欢迎, 有关 Objective-C 的东西讲得非常详细
[iOS 测试指南](http://www.amazon.cn/dp/B00JPVNFKM/ref=cm_sw_r_qz_4_dp_tdPPub14X59PV) | 该书作者是豆瓣的员工, 书中写的多数内容都是作者在平时的工作实践当中提炼出来的测试经验, 重点讲述了各个测试阶段的具体实践方法, 并且通过持续集成串联了各个测试阶段的活动。
[Objective-C 编程之道](http://book.douban.com/subject/6920082) | 解析 iOS 的开山之作, 详细介绍了 MVC 在 Cocoa Touch 上的运作过程, 该书适用于 iOS 中级开发者阅读
[Objective-C 高级编程](http://www.amazon.cn/dp/B00DE60G3S/ref=cm_sw_r_qz_2_dp_hdPPub11MFE6G) | 本书主要介绍 iOS 与 OS X 多线程和内存管理, 深入破析了苹果官方公布的源代码,  告诉你一些苹果公司官方文档中不会出现的知识, 适合中级以上 iOS 开发人员阅读
[Effective Objective C 2.0](http://www.amazon.cn/dp/B00IDSGY06/ref=cm_sw_r_qz_2_dp_A2OPub0CH96YH) | 书里写了编写高质量 iOS 与 OS X 代码的 52 个有效方法, 适合 iOS 开发的进阶使用
[Swift Fundamentals](http://www.amazon.com/dp/0990402053/ref=cm_sw_r_tw_dp_louPub127Q1YP) | 估计将来这本书会成为 Swift 的经典入门书籍, 它的 Stars 数说明了一切
[The Swift Programming Language 中文版](http://numbbbbb.gitbooks.io/-the-swift-programming-language-/content) | 90 后开发者梁杰组织翻译的 Swift 编程语言中文版

## 博客

博客地址 | 博主信息
------- | -------
[OneV's Den](http://onevcat.com/#blog) | 王巍(喵神), 现居日本, 就职于 LINE, 知名 iOS 开发者, 写的文章大多深入浅出, 内容广泛, 目前在维护的 [Swifter](http://swifter.tips) 也值得收藏
[唐巧的技术博客](http://blog.devtang.com) | 唐巧, 国内知名 iOS 开发者, 现就职于猿题库, 博客推出的 iOS 移动开发周报很受欢迎, 更新频繁
[txx's blog](http://blog.txx.im) | 90 后 iOS 开发者, 人称虾神, 文章内容讲解大多浅白易懂, 很值得看
[破船之家](http://beyondvincent.com) | 博主也是 iOS 大神一个, 经常更新一些 iOS 教程, 文章的质量都很高, 非常值得看
[NSHipster](http://nshipster.cn) | NSHipster 的中文网站, 主要对 NSHipster 的英文网站进行翻译, 博文出自 Mattt 大神之手, 文章大都写得很深入, 详细, 每周一更
[Limboy 无网不剩](http://blog.leezhong.com) | 李忠, 知乎前员工, 目前在负责花瓣 iOS 开发, 不少文章里面有介绍博主个人的学习方法, 让读者在学到技术的同时也掌握学习的技巧
[念茜的博客](http://nianxi.net) | iOS 圈的女神人物, 写的关于安全问题的文章都值得一看, 由于新博客刚开通不久, 目前文章较少, 可以去看下她以前的[博客](http://blog.csdn.net/yiyaaixuexi)
[iOS技术周报](http://weekly.ios-wiki.com/history) | 吴发伟, 天猫资深软件开发工程师, iOS 技术周报每周一更, 推送一些 iOS 技巧, 代码库, 设计等资讯.
[iWangKe.me](http://www.iwangke.me) | 王轲, IndieBros Studio 创始人, 优秀的 iOS 开发工程师, 写的文章深入浅出, 很多问题分析透彻, 非常有条理性
[叶孤城](http://www.jianshu.com/p/99e8b3f6f377) | 叶孤城, 优秀 iOS 开发工程师, 发表的文章都有很多干货, 对源码解析类文章写得浅显易懂, 并时常总结一些 iOS 开发技巧, 值得一读
[Kevin Blog](http://zhowkev.in) | 周楷雯, 秒视创始人, 知名 iOS 工程师, 做出了 [PNChart](https://github.com/kevinzhow/PNChart) 和 [Waver](https://github.com/kevinzhow/Waver) 这样的好项目, 在博客中也有谈到具体的实现过程
[IMTX](http://imtx.me) | 图拉鼎, 知名 Apple 平台开发者, 曾经的 Ubuntu 平台开发者, 文章有不少干货, 大多讲解技术实现和学习经验
[更多](https://github.com/tangqiaoboy/iOSBlogCN) | 唐巧收集的中文 iOS/Mac 开发博客列表, 更新频繁, 值得收藏

## 文章

标题  | 内容简介
---- | -----
[Learn Objective C: The Path to iPhone Development](https://www.udemy.com/blog/learn-objective-c) | Udemy 写的文章, 说明了一些学习 Objective-C 的前提条件, Objective-C 的发展历史, 学习方法以及学习资源
[I Want to Write iOS Apps. Where Do I Start?](http://lifehacker.com/i-want-to-write-ios-apps-where-do-i-start-1644802175) | 主要对 iOS 的开发环境进行了介绍, 并且涉及到了 Swift 的学习, iOS 上架的注意事项, iOS 的设计, 测试, 代码托管等, 讲解较为广泛, 同时也给出不少学习资源
[How to become a professional iOS developer](http://roadfiresoftware.com/2014/04/how-to-become-a-professional-ios-developer) | 文章写的很有条理, 文中多次强调了版本控制系统的重要性, 主要内容是对学习 iOS 开发到就职, 给出了自己的建议
[Learning iOS Programming](http://codewithchris.com/learning-ios-programming) | 作者总结了一些自己学习 iOS 的血的教训, 最后给出了一些不错学习建议
[Become an iOS Developer](https://www.udacity.com/career-paths/ios-developer) | 作者列举了一些学习 iOS 的方法以及常用的库, 以及自学 iOS 的一些建议
[iOS 开发如何提高](http://www.devtang.com/blog/2014/07/27/ios-levelup-tips) | 唐巧写的一篇文章, 主要是对 iOS 技术的提高做的一个总结, 文中不少资源, 工具, 学习方法
[自学 iOS 开发的一些经验](http://limboy.me/ios/2014/12/31/learning-ios.html) | 文章从入门到进阶到高级, 分为三个阶段, 有条理的讲出了 iOS 的整个学习过程中开发者可能遇到的问题, 并给出了解决办法, 奉献了不少好工具, 资源还有珍贵的学习经验
[如何从 0 开始学 iOS 开发](http://readful.com/post/101914515826/0-ios) | 作者给出了学习 iOS 的流程, 并给出一些不错的学习资源
[如果我可以重新学习 iOS 开发](http://www.cocoachina.com/programmer/20141128/10353.html) | 作者在文中给出了学习的一些建议, 也谈到了自己的学习方法
[iOS 开发学习路径的一些建议](http://www.cocoachina.com/ios/20141106/10147.html) | 文中谈到了英语的重要性, 以及写博客, 看源代码的好处
[iOS 开发入门](http://www.jianshu.com/p/KSuDqb) | 作者分享了自己学习 iOS 的经验和资源
[Mac 和 iOS 开发资源汇总](http://beyondvincent.com/blog/2013/07/18/106) | 破船之家发布的资源汇总
[CocoaPods 使用教程](http://www.raywenderlich.com/64546/introduction-to-cocoapods-2) | 文章讲解了 CocoaPods 的基本使用, 并且配上 AFNetworking 做出了一个小 Demo, 值得一看
[iOS 开发路线简述](http://www.coderyi.com/archives/397) | 作者简单介绍了一下自己 iOS 开发的感受，也是他学习 iOS 开发的一个体系架构。

## 相关网站

网站  |  简介
---- | ----
[tutsplus](http://tutsplus.com/tutorials/search?utf8=%E2%9C%93&search%5Btopic%5D=&search%5Bterms%5D=ios&button=) | 不定时更新一些 iOS 教程
[WWDC](https://developer.apple.com/videos) | 苹果官方每年一度的 WWDC 视频, 可以了解历年有关 iOS 发布的内容
[ASCIIwwdc](http://asciiwwdc.com) | WWDC 的文字版
[Awesome Swift](https://swift.zeef.com/robin.eggenkamp) | 该网站收集了很多关于 Swift 的学习资料, 新闻
[Appcoda](http://www.appcoda.com) | 经常发布一些 iOS 编程教程, 更新比较频繁, 想了解更多可以查看该网站的 About 界面
[NSHipster](http://nshipster.com) | NSHipster is a journal of the overlooked bits in Objective-C, Swift, and Cocoa. Updated weekly.
[Think and Build](http://www.thinkandbuild.it) | Some tutorials about Core Graphic and Core Animation.
[Tutorials](http://www.raywenderlich.com/tutorials) | 大把的 Objective-C, Swift, iOS 教程, 且全部免费, Raywenderlich 真是业界良心, 赞!

## 社区

社区  |  简介
---- | ----
[CocoaChina](http://www.cocoachina.com) | 全球最大苹果开发者中文社区
[code4app](http://code4app.com) | 经常更新一些很不错的 iOS 代码片段和一些 iOS 资源
[objc](http://www.objc.io) | 定期发布一些有关 Objective-C 的高质量的文章
[objc中国](http://objccn.io) | 喵神组织的对 objc.io 的翻译网站, 旨在推进国内技术圈整体水平, 翻译质量非常高
[DevDiv](http://www.devdiv.com) | 发布一些 iOS 的最新资讯及教程
[Cocos2d-x](http://discuss.cocos2d-x.org) | Cocos2d-x 论坛
[iPhone Dev SDK](http://iphonedevsdk.com) | 国外较有名的 iOS 开发者论坛
[Learn Cocoa and iOS Development Forum](http://forum.learncocoa.org) | [Learn Cocoa on the Mac](http://www.amazon.com/Learn-Cocoa-Mac-Jack-Nutting/dp/1430245425) 和 [Beginning iOS 7 Development](http://www.amazon.com/Beginning-iOS-Development-Exploring-SDK/dp/143026022X) 这两本书籍的官方论坛, 用户活跃度较高
[Apple Developer Forums](http://devforums.apple.com) | 苹果官方的开发者论坛
[Swiftist](http://www.swiftist.org) | Swift 中文社区

## 工具/插件

工具/插件  |  简介
---- | ----
[CocoaPods](http://cocoapods.org) | 开发 OS X 和 iOS 应用程序的一个第三方库的依赖管理工具, 本身是 Ruby 的一个 Gem, 极大的简化了 Objective-C 的开发流程
[Alcatraz](http://alcatraz.io) | Alcatraz 是一款管理 Xcode 插件、模版以及颜色配置的工具
[XcodeColors](https://github.com/robbiehanson/XcodeColors) | 使 Xcode 调试控制台色彩更丰富
[xctool](https://github.com/facebook/xctool) | Facebook 开源的一个 iOS 编译和测试的工具
[XToDo](https://github.com/trawor/XToDo) | 一款注释辅助插件，主要用于收集并列出项目中的`TODO`, `FIXME`, `???`, `!!!`
[KSImageNamed-Xcode](https://github.com/ksuther/KSImageNamed-Xcode) | 自动补全图片命名的一款插件
[VVDocumenter](https://github.com/onevcat/VVDocumenter-Xcode) | 一个自动生成代码注释的工具
[ImageOptim](https://imageoptim.com) | 用于压缩图片一款工具
[fastlane](https://github.com/KrauseFx/fastlane) | 开发流程工具，将开发过程流程化，极大提高开发效率
[iOS 必备的 75 个工具](http://benscheirman.com/2013/08/the-ios-developers-toolbelt) | 其中包含了非常多好用的工具, 涉及到设计, 分析, 部署等, 总结的十分详细, 有[中文翻译](http://blog.jobbole.com/46799)
[更多](http://blog.devtang.com/blog/2014/06/29/ios-dev-tools) | 唐巧总结的一些图形应用工具, 命令行工具, Xcode 插件, 并介绍了一点基础的用法

## 指南/教程

网址  |  简介
---- | ----
[App Store Review Guidelines](https://developer.apple.com/app-store/review/guidelines) | iOS 应用商店审核指南, 有[中文翻译版](http://www.cocoachina.com/ios/20140227/7892.html)
[Swift 语言指南](http://dev.swiftguide.cn) | 有很多丰富的 Swift 学习资料, 学习 Swift 有这份资料可以省下很多力气
[苹果 Xcode 帮助文档阅读指南](http://ourcoders.com/thread/show/117) | Tinyfool 推出的一篇对于帮助新手阅读官方文档的指南
[Get started with your iOS developer pragram](https://developer.apple.com/programs/ios/gettingstarted) | 苹果写的一篇入门指南, 粗略讲解了 iOS 程序从开发到上架的整个流程
[Teamtreehouse](http://blog.teamtreehouse.com/the-beginners-guide-to-objective-c-language-and-variables) | 文章主要讲解 Objective-C 的一些语法, 文章内容有趣且通俗易懂
[A map for iOS development](http://www.appdeveloperatlas.com) | 一张 iOS 开发地图, 做得很赞, 看完对 iOS 开发流程有一定的认知
[Start Developing iOS Apps Today](https://developer.apple.com/library/ios/referencelibrary/GettingStarted/RoadMapiOS) | 苹果官方给出的 iOS 入门教程, 看过之后能够做一个 To-Do 小程序
[Ry’s Objective-C Tutorial](http://rypress.com/tutorials/objective-c) | 讲解 Objective-C 的教程, 图文并茂, 适合新手阅读
[Objective-C Style Guide](https://github.com/raywenderlich/objective-c-style-guide) | Ray Wenderlich 推出的 Objective-C 风格指南
[iOS8 Day-by-Day](http://www.shinobicontrols.com/iOS8DayByDay) | 每日一个 iOS8 的小教程, 所以的 DEMO 都可以在其 [GitHub](https://github.com/ShinobiControls/iOS8-day-by-day) 上面的找到相关代码

## 邮件订阅

- [iOS Dev Weekly](http://iosdevweekly.com) (每周一期，内容多为这一星期里值得关注的 GitHub 项目、文章、工具等)
- [iOS Design Weekly](http://iosdesign.co) (Tips, news and inspiration delivered each week)

## 文档

- [iOS Developer Library](https://developer.apple.com/library/ios/navigation) (iOS 开发必看, 有此文档足矣, 内容非常之详细)

## Awesome 系列

- [Awesome iOS](https://github.com/vsouza/awesome-ios)
- [Awesome-Swift(1)](https://github.com/matteocrippa/awesome-swift)
- [Awesome-Swift(2)](https://github.com/Wolg/awesome-swift)

## 知乎上的讨论

- [如何才能系统的学习 iOS 开发，理解一些规则和深层次的机制原理？](http://www.zhihu.com/question/20016551)
- [没有 C 和 Objective-C 基础如何快速学习 iOS 开发？](http://www.zhihu.com/question/19627420)
- [iOS 开发怎么入门?](http://www.zhihu.com/question/20264108)
- [iOS 开发入门需要学习哪些知识，从一无所知到精通需要多长时间？](http://www.zhihu.com/question/20130048)
- [12 岁如何入门 iOS 编程？](http://www.zhihu.com/question/20919784)
- [GitHub 上都有哪些值得关注学习的 iOS 开源项目？](http://www.zhihu.com/question/22914651)

## Quora 上的讨论

- [What are the best resources to learn iOS development?](http://www.quora.com/What-are-the-best-resources-to-learn-iOS-development)
- [What are the best new resources for learning iOS development in 2014?](https://www.quora.com/What-are-the-best-new-resources-for-learning-iOS-development-in-2014)

## 国内知名的程序员开发日报

- [App 开发日报](http://app.memect.com)
- [开发者头条](http://toutiao.io)
- [码农周刊](http://weekly.manong.io)



## GitHub Top 100 简介

主要对当前 GitHub 排名前 100 的项目做的简介, 方便快速了解到当前 Objective-C 在 GitHub 的情况.

**更新中...**

项目名称 | 项目信息
------- | -------
1. [AFNetworking](https://github.com/AFNetworking/AFNetworking) | 作者是 NSHipster 的博主, iOS 开发界的大神级人物, 毕业于卡内基·梅隆大学, 开源了许多牛逼的项目, 这个便是其中之一, AFNetworking 采用 NSURLConnection + NSOperation, 主要方便与服务端 API 进行数据交换, 操作简单, 功能强大, 现在许多人都用它取代 ASIHTTPRequest
2. [GPUImage](https://github.com/BradLarson/GPUImage) | 一款强大的图片滤镜工具, 支持自定义滤镜, 可用来实时处理图片和视频流, 作者是 SonoPlot 公司的 CTO, 在很小的时候便开始接触编程, 他在 [SO](http://stackoverflow.com/users/19679/brad-larson) 上面的回答也有很多值得阅读, GPUImage 这个项目从 2012 年开始, 使用 OpenGL 图形程序接口编写, 性能非常好, 现在很多 iOS 程序员都用它来实现 iOS 的模糊效果
3. [SDWebImage](https://github.com/rs/SDWebImage) | 作者 Olivier Poitrey 是 Dailymotion 的 CTO, 拥有多个不错的开源项目, 此项目常用于对从 Web 端接受到的图片进行缓存, 是 UIImageView 的扩展, 应用起来比较简单
4. [RestKit](https://github.com/RestKit/RestKit) | 主要用于 iOS 上网络通信, 允许与 RESTful Web 服务交互, 常用于处理 API, 解析 JSON, 映射响应对象等操作, 简单易用, 方便你把所有精力都放在对数据的操作上
5. [ReactiveCocoa](https://github.com/ReactiveCocoa/ReactiveCocoa) | 由 GitHub 工程师们开发的一个应用于 iOS 和 OS X 开发的函数响应式编程新框架, Matt 称其为 "An open source project that exemplifies this brave new era for Objective-C", 也有人说它是 Cocoa 的未来, 具体可看唐巧写的这篇[文章](http://www.devtang.com/blog/2014/02/11/reactivecocoa-introduction)
6. [three20](https://github.com/facebookarchive/three20) | 由 Facebook iOS 客户端衍生出的一款 iPhone 框架, 内置许多丰富的功能, 有丰富的界面, 对底层的操作便捷, 为开发者省下了很多时间, 但现在已经停止了更新, 一个 [PR](https://github.com/facebookarchive/three20/pull/832?utm_source=iOS+Dev+Weekly&utm_campaign=46a7deb647-iOS_Dev_Weekly_Issue_100&utm_medium=email&utm_term=0_7bda94b7ca-46a7deb647-299428269) 把代码删得干干净净, 不要好奇去点开 Files changed, 我点开后该页面直接卡死, three20 当中的一位作者创建了 [Nimbus](https://github.com/jverkoey/nimbus), 算是 three20 的一个替代品
7. [MBProgressHUD](https://github.com/jdg/MBProgressHUD) | 作者 Matej Bukovinski 是一位全栈工程师, UI/UX 设计师,  此项目是一款提示框第三方库, 帮助开发者快速应用到项目中)
8. [MagicalRecord](https://github.com/magicalpanda/MagicalRecord) | 作者是 Coursera 的 iOS 工程师, 该项目创作灵感来自于 Ruby on Rails 的 Active Record, 主要为方便操作 CoreData 而生, 帮助清除 CoreData 引用的代码, 协助方便 CoreData 的工作
9. [FMDB](https://github.com/ccgus/fmdb) | 一个对 SQLite 进行封装的库, 使用起来方便, 简单
10. [Mantle](https://github.com/Mantle/Mantle) | 作者是 GitHub 的员工, 文档写的很清楚: Mantle makes it easy to write a simple model layer for your Cocoa or Cocoa Touch application, 主要用来将 JSON 数据模型化为 Model 对象, 唱吧在前段时间也改用 Mantle 了.
11. [FlatUIKit](https://github.com/Grouper/FlatUIKit) | 收集了很多扁平化 UI 的 iOS 组件, 方便使用
12. [ASIHTTPRequest](https://github.com/pokeb/asi-http-request) | 一个轻量级的 iOS 网络通信类库, 基于 CFNetwork 框架开发, 但现在已经停止更新, 多数开发者改用 AFNetworking 替代)
13. [FastImageCache](https://github.com/path/FastImageCache) | Path 公司出品的 iOS 库, 作者 Mallory Paine 是苹果前员工, 此类库适用于在滚动时快速显示图像, 高速持久是其最大的特点
14. [Masonry](https://github.com/Masonry/Masonry) | 一个轻量级的布局框架, 同时支持 iOS 和 Mac OS X, 语法优雅, 帮助开发者快速适配不同分辨率的 iOS 设备
15. [Shimmer](https://github.com/facebook/Shimmer) | Facebook 推出的一款具有闪烁效果的第三方控件, 供它旗下一款名为 Paper 的应用使用, 安装使用整个过程都十分简单
16. [SVProgressHUD](https://github.com/TransitApp/SVProgressHUD) | 又一款轻量级的 iOS 第三方控件, 用于显示任务加载时的动画, 非常轻便, 容易使用
17. [Slate](https://github.com/jigish/slate) | 一款窗口管理应用程序, 但在两年前就已经停止更新了
18. [JSONKit](https://github.com/johnezang/JSONKit) | 主要用于解析 JSON, 适用于 iOS6 以下环境, 自从 iOS5 开始 Apple 官方给出了 NSJSONSerialization API, 自此大家都用官方的了
19. [Nimbus](https://github.com/jverkoey/nimbus) | 作者 Jeff 曾为 Facebook, Google 做过不少好东西, 也是 three20 的成员之一, three20 停更后, 他创造出这个框架来代替 three20, 文档齐全
20. [CocoaLumberjack](https://github.com/CocoaLumberjack/CocoaLumberjack) | 这是 Mac 和 iOS 的一款强大的日志框架, 配置简单, 多线程, 提供更高级的 log 功能, 可用于代替默认的 NSLog 语句
21. [Facebook SDK for iOS](https://github.com/facebook/facebook-ios-sdk) | Facebook 官方的 iOS SDK, 方便开发者集成 Facebook 的一些功能到自己的 iOS APP 里面
22. [AsyncDisplayKit](https://github.com/facebook/AsyncDisplayKit) | Facebook 开源的一款 iOS UI 框架, Paper 用的就是该框架, 另外框架还用到了 Facebook 早期开源 Pop 动画引擎
23. [Alcatraz](https://github.com/supermarin/Alcatraz) | Alcatraz 是一款管理 Xcode 插件、模版以及颜色配置的工具, 可以集成到 Xcode 的图形界面中, 安装删除都是几条命令的事, 很方便, 支持自己开发插件并上传
24. [ViewDeck](https://github.com/Inferis/ViewDeck) | 一款开源的 iOS 活动面板组件, 还原 Path 2.0 的侧滑效果, 作者因为时间关系在两年前停止对其更新
25. [JSQMessagesViewController](https://github.com/jessesquires/JSQMessagesViewController) | 优雅的 iOS 消息类库, 常用于聊天应用中, 可定制性高
26. [FLEX](https://github.com/Flipboard/FLEX) | 这是 Flipboard 官方发布的一组专门用于 iOS 开发的应用内调试工具, 开发者无需将其连接到 LLDB/Xcode 或其他远程调试服务器,支持直接在 App 中运行
27. [Xctool](https://github.com/facebook/xctool) | 是 Facebook 开源的一个命令行工具，用来替代苹果的 XcodeBuild 工具, 极大的方便了 iOS 的构建和测试, 输出错误信息也比较友好, 受到许多 iOS 开发者的称赞, 经常与其搭配使用的还有 OCUnit, [Travis CI](https://travis-ci.org), [OCLint](http://oclint.org) 等测试工具
28. [OpenEmu](https://github.com/OpenEmu/OpenEmu) | 超强的游戏模拟器, 做游戏开发必备, 官网做得也很不错
29. [iCarousel](https://github.com/nicklockwood/iCarousel) | 作者是英国 Charcoal Design 公司的创始人, 开源领域的贡献颇为卓著, 这个项目就是其中之一, 这是一款可以在 iOS 上实现旋转木马视图切换效果的第三方控件, 并提供多种切换效果
30. [RESideMenu](https://github.com/romaonthego/RESideMenu) | 作者 Roman Efimov 是雅虎的 iOS 工程师, 这个项目实现了 iOS 上的菜单侧滑效果, 创意来源于 Dribbble, 该项目支持 iOS8
321 [PNChart](https://github.com/kevinzhow/PNChart) | 作者周楷雯是 90 后, 秒视的创始人, 该项目是一个带动画效果的图表控件, 简约易用, 受到不少开发者喜爱
31.2[PonyDebugger](https://github.com/square/PonyDebugger) | 由 Square 公司推出的一款优秀的 iOS 应用网络调试工具, 用户可以实时看到应用程序的网络请求, 也可以对 iOS 应用程序的核心数据栈进行远程调试
33. [JVFloatLabeledTextField](https://github.com/jverdi/JVFloatLabeledTextField) | 作者是 Thumb Labs 的联合创始人, JVFloatLabeledTextField 是 UITextField 的子类, 主要实现输入框标签浮动效果, 创作灵感来自 Dribbble, 已出现多个移植版本
34. [SWTableViewCell](https://github.com/CEWendel/SWTableViewCell) | UITableViewCell 的子类, 实现了左右滑动显示信息视图并调出按钮
35. [AwesomeMenu](https://github.com/levey/AwesomeMenu) | 作者是一位中国人, 该项目主要是使用 CoreAnimation 还原了 Path menu 的动画效果
36. [Reachability](https://github.com/tonymillion/Reachability) | Reachablity 是用于检测 iOS 设备网络环境的库
37. [VVDocumenter-Xcode](https://github.com/onevcat/VVDocumenter-Xcode) | 作者是王巍国内著名的 iOS 开发者, 人称喵神, 目前在日本 LINE 公司工作, 该项目帮助开发者轻松的生成注释文档, 节省了不少工作量, 赞
38. [The Physical Web](https://github.com/google/physical-web) | 由 Chrome 团队主导的一个项目, 意在用 URL 连接世界, 方便用户接受数据, 目前尚处在实验阶段
39. [NewsBlur](https://github.com/samuelclay/NewsBlur) | 作者独自一个人 Samuel Clay 做出来的一款名为 NewsBlur 的新闻阅读器, 很多人都称其为 Google Reader 的替代品, 这是它的源码
40. [Cocos2D-SpriteBuilder](https://github.com/cocos2d/cocos2d-spritebuilder) | 一个可用于在 iOS, Mac 和 Android 上制作 2D 游戏或其它图形/交互应用的框架, 之前的项目名称为 Cocos Swift,  目前该项目在 GitHub 上更新较为频繁
41. [TTTAttributedLabel](https://github.com/TTTAttributedLabel/TTTAttributedLabel) | UILabel 的替代品, 使 iOS 上的 Label 功能更加丰富, 可支持链接植入等功能
42. [CocoaAsyncSocket](https://github.com/robbiehanson/CocoaAsyncSocket) | 一个功能强大、简单易用的异步 socket 通讯类库, 支持 TCP 和 UDP 协议, 可用于 Mac 和 iOS 设备上, 作者 Robbie Hanson 是 Deusty 的首席软件工程师
43. [TapkuLibrary](https://github.com/devinross/tapkulibrary) | 作者是 Devin Ross, 这是在 iOS 上一款功能强大的 UI 效果类库, 可以实现多种酷炫的效果, 目前仍在更新中
44. [Canvas](https://github.com/CanvasPod/Canvas) | 无需编码实现牛逼的动画效果的库, 连设计师都可以快速上手
45. [SocketRocket](https://github.com/square/SocketRocket) | Square 公司开源的一个 WebSocket 客户端, 稳定并且易用, 做实时应用常会用到, 受广大开发者喜爱
46. [ECSlidingViewController](https://github.com/ECSlidingViewController/ECSlidingViewController) | 一个视图控制器容器, 将子视图处理成两层, 通过滑动来处理层的切换, 创作灵感来自 Facebook 和 Path的 App, 作者是 Cleveland 的员工
47. [Json Framework](https://github.com/stig/json-framework) | 用于解析 JSON 数据的一个框架, 但是在 iOS5 以上版本大多数人都选择使用 NSJSONSerialization 来解析 JSON, 该项目现在在 GitHub 上也几乎没怎么更新了
48. [Tweaks](https://github.com/facebook/Tweaks) | Facebook 开源的一款工具, 旨在帮助 iOS 开发者更快的迭代应用, 方便用户动态的调整参数, 是的, Paper 这个项目也用到了
49. [realm-cocoa](https://github.com/realm/realm-cocoa) | Realm-Cocoa 是 Realm 公司推出一款移动端数据库, 可以运行在手机、平板和可穿戴设备之上, 其目标是取代 CoreData 和 SQLite 数据库
50. [BlocksKit](https://github.com/zwaldowski/BlocksKit) | 一个开源的与 Cocoa 紧密集合的基础性框架
51. [Appirater](https://github.com/arashpayan/appirater) | 一款用于提醒用户给你的 App 打分的工具
52. [KIF](https://github.com/kif-framework/KIF) | Square 出品的一个开源的用户界面测试框架, 极大的简化了 iOS 开发者的 UI 测试流程
53. [SlackTextViewController](https://github.com/slackhq/SlackTextViewController) | Slack 推出的一款具有文字输入框高度自适应, 自动输入, 复制单元格内容等功能的解决方案
54. [JazzHands](https://github.com/IFTTT/JazzHands) | IFTTT 开源的一个简单易用的关键帧基础动画框架, 可通过手势、scroll views, KVO, ReactiveCocoa 等方式来控制动画
55. [Bolts-iOS](https://github.com/BoltsFramework/Bolts-iOS) | Bolts 是一个 Parse 和 Facebook 在内部使用的底层库, 方便移动开发
56. [Spectacle](https://github.com/eczarny/spectacle) | 一款易用的 OS X 窗口分屏操作快捷键工具, 这是其源代码
57. [nui](https://github.com/tombenner/nui) | 方便样式化 iOS 应用中的 UI 元素, 可在短时间内样式化整个应用, 类 CSS 原理
58. [Induction](https://github.com/Induction/Induction) | Induction 是一款用于理解数据关系的管理工具, 这是其程序代码
59. [JSONModel](https://github.com/icanzilb/JSONModel) | 一个能迅速解析服务器返回的 Json 数据的库, 方便数据的类型转换
60. [DTCoreText](https://github.com/Cocoanetics/DTCoreText) | 一个开源的 iOS 富文本组件, 它可以解析 HTML 与 CSS 并最终用 CoreText 绘制出来, 通常用于在一些需要显示富文本的场景下代替低性能的 UIWebView
61. [Popping](https://github.com/schneiderandre/popping) | 基于 Facebook Pop 引擎的 iOS 动画库, 集合了很多动画效果
62. [TSMessages](https://github.com/KrauseFx/TSMessages) | 一个用来弹出显示警告和通知的轻量级库, 样式丰富, 简单易用
63. [KVOController](https://github.com/facebook/KVOController) | 一个简单安全的 KVO(Key-value Observing, 键-值 观察)工具, 提供简单方便、线程安全的API, Facebook 的开源项目之一
64. [MWPhotoBrowser](https://github.com/mwaterfall/MWPhotoBrowser) | 一款简单的 iOS 照片浏览控件
65. [MMDrawerController](https://github.com/mutualmobile/MMDrawerController) | 一个轻量级, 易于使用的侧边抽屉导航 iOS 控件
66. [QuickDialog](https://github.com/escoz/QuickDialog) | 用于快速创建复杂的 iOS 表单, 自定义了 UITableViewCell, TableView 的样式
67. [SVPullToRefresh](https://github.com/samvermette/SVPullToRefresh) | 一款只需一行代码便可集成上拉刷新和下拉加载的组件
68. [cheddar-ios](https://github.com/nothingmagical/cheddar-ios) | Cheddar 是一款简单易用的日程管理软件, 这是其早期版本的开源代码, 该项目已停止维护
69. [XVim](https://github.com/XVimProject/XVim) | 一款在 Xcode 上实现了 Vim 功能的插件
70. [EGOTableViewPullRefresh](https://github.com/enormego/EGOTableViewPullRefresh) | 一款提供下拉刷新的控件, 最后更新时间是一年前
71. [iOS-boilerplate](https://github.com/gimenete/iOS-boilerplate) | iOS 应用程序的基础模板, 使用该模板可以省掉许多项目初始编码的工作, 内置非常多丰富的功能, 现已经停止维护
72. [JASidePanels](https://github.com/gotosleep/JASidePanels) | 一个 UIViewController 容器, 灵感来自 Facebook 和 Path 2.0 应用的菜单, 实现了左右侧滑的操作
73. [FormatterKit](https://github.com/mattt/FormatterKit) | 收集了很多构思优秀的 NSFormatter 子类
74. [MSDynamicsDrawerViewController](https://github.com/erichoracek/MSDynamicsDrawerViewController) | 实现了具有动态弹性效果的抽屉式侧边导航栏, 效果丰富, 可定制性强
75. [idev-recipes](https://github.com/boctor/idev-recipes) | iDevRecipes 博客的代码, 演示如何实现一些有趣的控件, 该项目在两年前(2013)停止了更新
76. [XMPPFramework](https://github.com/robbiehanson/XMPPFramework) | 一个基于 RFC-3920 实现, 支持多线程和线程保护, 同时通用于所有的 iOS 和 Mac OS 开发设备的通信框架.
77. [MacGap1](https://github.com/MacGapProject/MacGap1) | 一款可以将 HTML/CSS/JS 网络应用打包成原生 Mac App 的工具
78. [FXBlurView](https://github.com/nicklockwood/FXBlurView) | iOS 模糊背景类库, 可以方便的根据底层显示的状态生成模糊效果
79. [iOS7-Sampler](https://github.com/shu223/iOS7-Sampler) | 整合演示了多个具有 iOS7 新特性的的项目, 提供了非常多的例子参考
80. [PromiseKit](https://github.com/mxcl/PromiseKit) | 提供强大的 iOS 开发异步功能, 是 Promises 的实现, 受到广大开发者的追捧
81. [Origami](https://github.com/facebook/origami) | 此为 Facebook 推出的 Quartz Composer 的一个开源插件, 由其设计团队花费了 9 个月打造而成, 目的是为方便设计师快速构建原型, 以零代码完成复杂动画的合成和测试, 堪称神器
82. [NSLogger](https://github.com/fpillet/NSLogger) | 一款强大的日志分析工具, 具有大窗口查看 Log, 自定义日志等级等功能
83. [KSImageNamed-Xcode](https://github.com/ksuther/KSImageNamed-Xcode) | 一款对 UIImage 的 imageNamed 提供自动补全功能的插件, 非常方便
84. [PureLayout](https://github.com/smileyborg/PureLayout) | 一个简单却强大的 AutoLayout API 库, 兼容了 Objective-C 和 Swift, 扩展了 UIView/NSView, NSArray, 和 NSLayoutConstraint
85. [AppleDoc](https://github.com/tomaz/appledoc) | 一款 Objective-C 文档生成工具, 生成的文档风格保持与 Apple 官方的一致, 极大的方便了 Xcode 识别自己写的 API 文档, 安装也是十分的简单
86. [iTerm2](https://github.com/gnachman/iTerm2) | iTerm2 被不少程序员称赞为 Mac 下最好用的终端, 这是其源代码, 配合 oh-my-zsh 使用效果更佳
87. [Kiwi](https://github.com/kiwi-bdd/Kiwi) | 一个行为驱动开发测试框架, 适用于 iOS 平台, 旨在为开发者提供一个简单配置便可使用的 BDD 库
88. [terminal-notifier](https://github.com/alloy/terminal-notifier) | 一款命令行工具, 用来给 Mac OS X 用户发送通知
89. [MacDown](https://github.com/uranusjr/macdown) | Mac OS X 下的一款开源的 Markdown 编辑器, 创意来自与 Mou, 使用 brew cask 即可完成安装
90. [TwUI](https://github.com/twitter/twui) | Twitter 开源的一个支持硬件加速的 Mac 的 UI 框架, 最后一次的更新时间是在 3 年前(2012)
91. [PaperFold for iOS](https://github.com/honcheng/PaperFold-for-iOS) | 实现了类似折纸效果的视图切换, 可从不同方向进行切换, 该项目已经许久未更新
92. [Reader](https://github.com/vfr/Reader) | 一款开源的 iOS PDF 阅读器, 附带书签, 列纲要等功能
93. [WebViewJavascriptBridge](https://github.com/marcuswestin/WebViewJavascriptBridge) | 一个方便使用 Objective-C 与 JavaScript 进行通信的第三方库, 支持消息发送, 接收, 消息处理器的注册与调用以及设置消息处理的回调
94. [iOS8-Sampler](https://github.com/shu223/iOS8-Sampler) | iOSX-Sampler 系列之一, 整合演示了多个具有 iOS8 新特性的的项目, 提供了非常多的例子参考
95. [CocoaHTTPServer](https://github.com/robbiehanson/CocoaHTTPServer) | 一个用于 Mac OS X 或 iOS 应用的轻量级、可嵌入的HTTP 服务器框架, 方便开发者在应用中嵌入一个 HTTP 服务器
96. [Kod](https://github.com/rsms/kod) | Mac OS X 上一款专为程序员打造的编辑器, 这是其开源代码, 可惜的是作者在 2011 年停止了维护
97. [TPKeyboardAvoiding](https://github.com/michaeltyson/TPKeyboardAvoiding) | 下拉键盘在 iOS 移动文本字段的通用解决方案, 能够自动处理键盘弹出后出现遮挡到文本输入框的问题
98. [MKNetworkKit](https://github.com/MugunthKumar/MKNetworkKit) | 一个轻量级网络请求框架, 完全基于 ARC, 仅有两个类, 具有自主操作多个网络请求, 更加准确的显示网络活动指标等优点
99. [PKRevealController](https://github.com/pkluz/PKRevealController) | 一个 iOS 平台上的视图控制器集合, 通过展现多个视图控制器来进行控制器之间的切换. 设置简单, 高度灵活
00. [AQGridView](https://github.com/AlanQuatermain/AQGridView) | 一个命令行工具, 通过项目里的 `.xcdatamodel` 文件, 可以为每个 entity 生成两个类, 方便 CoreData 的使用